湯家驊：民主派應積極表現自己為真正愛國者

行政會議成員、資深大律師湯家驊在本台節目表示，中央今次修改本港選舉制度，並非政改，而是針對選舉制度的安全而提出，認為不可以與民主發展拉上關係，說要有安全的制度，才可談論民主發展。他又指，從內地諮詢的標準而言，今次的諮詢是寬闊的諮詢，是一個進步。

湯家驊表示，即使改善了選舉制度，不一定會改善得到本港的管治質素。他指，選舉的安全性對中央是重要，但對港人而言，最重要是管治質素問題，過去社會一直有誤解，以為有選舉就可改善管治質素，議會越民主化，就越可改善政府施政，但現時看到，兩者並非對等，立法會的職能亦有限。他又指，最近有內地學者提出的「忠誠廢物論」，用詞刻薄，但認為當中的道理是正確。

湯家驊表示，若修改選舉制度後，立法會內的直選議席減少，造成的觀感是對香港的民意代表不重視，令國際及港人有負面觀感。他又指，選委會大幅增加人數，對短時間內是否能夠有大量有才之士加入參與政府管治工作有憂慮，又認為民主派不應對號入座，指自己是不愛國，因而無責任或能力加入特區管治架構，認為有關想法是錯，指他們應積極表現自己是真正的愛國者，有能力參與及改善本港管治質素，而不是指自己參政空間被收窄。對於資格審查委員會的組成，湯家驊指，委員應要對本港政治及法律，特別是憲法有相當認識，亦要中立及可信性高，以及可能要有對國家安全有研究。

運輸及房屋局前局長、教育大學公共行政學研究講座教授張炳良指，中央今次全面修改制度，是由於2019年起本港所發生的事，在中央眼中涉及國家安全問題，以及與外國勢力勾結，中央對香港的信任出現問題。他又指，中央強調選委會作為本港立法機關主體，反映對直選及功能組別議員的懷疑，但關注現時提出的修改方法，是否就可保證本港將來施政暢順。

原文網址：

湯家驊憂短時間覓人才有難度 料泛民不會加入選委會

行政會議成員湯家驊表示，選舉委員會將來在本質上將會改變，成為一個「超級政治監察機構」，既可以選出行政長官，亦會產生相當比例的立法會議員，因此一方面要確保選舉安全性，另一方面亦要改善施政，他擔心未來一段短時間內，要尋找數百名有能力的人才進入選委會，會有一定困難。

湯家驊在一個電台節目中表示，將來預期只會有建制派進入選委會，他難以想像會有泛民主派加入，因泛民主派一向對加入政府或管治架構有抗拒感，加入的人就會被標籤為共產黨支持者，「是一個負面的人」，他說自己就是一個好例子，認為泛民主派不應該就「不愛國」對號入座，若他們不改變這種思維，香港將不能擴大人才庫，要改善管治質素會好困難。

他提到，香港人以往有誤解，以為有選舉、有民主化，就可以改善管治質素，他認為兩者並非對等。

教育大學公共行政學研究講座教授張炳良在同一節目表示，將來的立法會選舉，能夠入閘的人都是愛國者，將不會像以往般是非愛國者與愛國者之爭，屆時建制派人士將有一定壓力，認為要面對競爭，要看有關人士如何定位，有何特點吸引過往一些可能支持民主派的選民。

要跟熱狗學

個閪真香，仲延年益壽，你地都應該舐多啲

沒有泛民存在
所有寄生蟲 都要被殺
湯11 你都唔例外

愛國可以衰11

個個還押緊，係監倉表演？

［行動post］盧吉道要人！！

仲有狄志遠、馮檢基、劉慧卿嗰班垃圾架嘛

特然諗起個中間超人

果啲駛撚表演咩，佢地咁多年左奶右奶，佢地個屎眼有幾闊共產黨一早知道哂啦

忠誠的廢物
浪費國家咁多資源
又唔一死以謝天下
算唔算愛國

有民主黨中人指，由劉慧卿擔任主席的民主黨國際事務委員會，自國安法出台後就轉為低調，最近無新人加入；反而新成立的內地及政制事務專責委員會有多名「乳鴿」參加，方便他們認識國情，強調與選舉或「洗底」無關。from now tv

唔派錢愛咩國

Fucking childfucker !

衰11漢奸

玩 11 歲細路女 算唔算愛國表現 ?

衰十一都可以做行會
由此可見，黨係好撚寬大

鄭松泰咪表現緊囉

成日騎劫國家民族，喺鬼國愛國一詞 實質為淫大哩班少眾濫權人士利益, 真正愛國係為全國人民利益,都被佢拉哂，就連打份文員仔工都可以係黨員 扮唔係少眾

做乜嘢呀

衰咗11果啲更應該，否則甚麼都不是